let questions = [
    {
        numb: 1,
        question:"Apa yang dimaksud teks berita",
        answer:"A. Teks yang berisi informasi kepada masyarakat tentang suatu peristiwa yang aktual dan faktual",
        options: [
            "A. Teks yang berisi informasi kepada masyarakat tentang suatu peristiwa yang aktual dan faktual",
            "B. Teks yang berisi penjelasan suatu proses terjadinya sesuatu dan disusun secara sistematis.",
            "C. Teks yang berisi gambaran suatu objek menggunakan bahasa yang jelas dan terperinci.",
            "D. Teks yang berfungsi sebagai media untuk mempromosikan suatu barang atau jasa."
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question:"Teks berita bersifat faktual. Apa yang dimaksud faktual?",
        answer:"C. Berdasarkan kenyataan",
        options: [
            "A. Bersifat subjektif",  
            "B. Berdasarkan asumsi",
            "C. Berdasarkan kenyataan",
            "D. Berisi ajakan"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question:"Teks berita juga bersifat aktual. Apa yang dimaksud aktual?",
        answer:"B. Berdasarkan informasi terbaru",
        options: [
            "A. Bersifat nyata",  
            "B. Berdasarkan informasi terbaru",
            "C. Mengandung informasi",
            "D. Berdasarkan pendapat seseorang"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question:"Struktur teks berita secara urut adalah...",
        answer:"A. Kepala berita, badan berita, ekor berita",
        options: [
            "A. Kepala berita, badan berita, ekor berita",  
            "B. Badan berita, ekor berita, kepala berita",
            "C. Ekor berita, badan berita, kepala berita",
            "D. Ekor berita, kepala berita, badan berita"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question:"Informasi tambahan dan bersifat kurang penting dalam teks berita biasa diletakkan di bagian...",
        answer:"C. Ekor berita",
        options: [
            "A. Kepala berita",  
            "B. Badan berita",
            "C. Ekor berita",
            "D. Teras berita"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question:"Apa yang dimaksud dengan orientasi berita dalam struktur teks berita?",
        answer:"B. Bagian pengenalan masalah atau hal yang akan dibahas dalam berita",
        options: [
            "A. Bagian penutup berita",  
            "B. Bagian pengenalan masalah atau hal yang akan dibahas dalam berita",
            "C. Bagian peristiwa utama",
            "D. Bagian sumber berita"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question:"Manakah dari berikut yang bukan termasuk dalam 5W + 1H pada unsur-unsur teks berita?",
        answer:"D. Who (Mengapa)",
        options: [
            "A. What (Apa)",  
            "B. Where (Di mana)",
            "C. How (Bagaimana)",
            "D. Who (Mengapa)"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question:"Simulasi dilakukan oleh pengelola mulai pukul 10.00 hingga 11.00 WIB. Kutipan teks berita tersebut mengandung unsur...",
        answer:"D. When",
        options: [
            "A. Who",  
            "B. Where",
            "C. Why",
            "D. When"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question:"Apa fungsi utama teks berita?",
        answer:"B. Menyampaikan informasi aktual dan berdasarkan fakta",
        options: [
            "A. Menyajikan opini penulis",  
            "B. Menyampaikan informasi aktual dan berdasarkan fakta",
            "C. Menghibur pembaca",
            "D. Mengkritik peristiwa"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question:"Apa yang membedakan kalimat langsung dalam teks berita",
        answer:"C. Ditandai dengan dua tanda petik ganda",
        options: [
            "A. Ditandai dengan tanda petik tunggal",  
            "B. Mengandung ekspresi emosi",
            "C. Ditandai dengan dua tanda petik ganda",
            "D. Tidak memerlukan keterangan penyertaan"
        ]
    }
];